Como vimos na seção anterior, a região frontal da distribuição $dN/d\eta$ é responsável por grande parte das partículas que são observadas no desenvolvimento do chuveiro, em ambas componentes eletromagnética e muônica. Com base nisso, procuramos por uma função analítica que pudesse descrever a distribuição $dN/d\eta$ e que permitisse uma modificação na região frontal. Optamos por uma função que descrevesse corretamente a região frontal e não alterasse de forma significativa a região central. Para esse fim, utilizamos a distribuição normal generalizada, dada pela seguinte equação
\begin{equation}
  g(\eta) = \frac{C}{\Gamma(1/\beta)} e^{-(|x-\mu|/\alpha)^{\beta}}.
  \label{eqn:generalized_normal_distribution}
\end{equation}
Essa função inclui a distribuição normal quando $\beta=2$ (com média $\mu$ e variância $\alpha^2/2$) e também a distribuição de Laplace quando $\beta=1$. O parâmetro $\beta$ permite uma modificação na forma da distribuição, por exemplo $\beta < 2$, descreve caudas que tendem a 0 mais devagar e $\beta > 2 $, caudas que tendem a 0 mais rápido.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/FIT-ETA-SIBYLL-E19_00.pdf}
  \caption{Ajuste para distribuição de $dN/d\eta$ para 1000 interações próton-ar, simuladas com SIBYLL2.3, com energia de centro de massa núcleon-núcleon, $\sqrt{S_{NN}} \approx 140$ TeV equivalente a $10^{19}$ eV no referencial do laboratório.}
  \label{fig:fit_generalized_normal}
\end{figure}

A figura \ref{fig:fit_generalized_normal}, mostra o ajuste, realizado pelo método de máxima verossimilhança, de $g(\eta)$ para uma colisão próton-ar com energia de $10^{19}$ eV. A função $g(\eta)$  se ajusta razoavelmente bem à região frontal e também permite realizar ajustes nessa região, modificando o parâmetro de escala $\alpha$. Na região central, a gaussiana generalizada deve ser tomada apenas como uma primeira aproximação para a distribuição de partículas nessa região. Na figura \ref{fig:fit_generalized_normal} é mostrado o ajuste da gaussiana generalizada sobre a distribuição de pseudorapidez para colisões próton-ar.

Pode-se notar na figura \ref{fig:fit_generalized_normal} um pequeno excesso em torno de $\eta=-10$ devido às partículas líderes. Após a colisão, uma parte da energia de centro de massa $\sqrt{s}$ não é usada para produção de partículas secundárias, e em vez disso, uma fração significativa é carregada pela partícula líder. A partícula líder é caracterizada por possuir os mesmos números quânticos da partícula original e carregar grande valor do momento longitudinal ($P_z$). Esse excesso também aparece para valores negativos da pseudorapidez e tais partículas correspondem a núcleos de átomos de elementos presentes na atmosfera. Essas partículas não devem ser modificadas, pois não participam do processo de produção de partículas após a interação.

Desse ponto em diante, sempre falaremos de duas modificações na distribuição $dN/d\eta$: {\it cauda curta} e {\it cauda longa}. A primeira, {\it cauda curta}, é dada por uma diminuição do fator de escala da função $g(\eta)$, dada por $\alpha' = \alpha - 1$ e, analogamente, a modificação {\it cauda longa} é dada por $\alpha' = \alpha + 1$. A figura \ref{fig:comp_ori_short_long} mostra como ficam as duas distribuições (curta e longa) quando comparamos com a distribuição original. Como esperado, a região central, não sofre modificação e a região frontal, agora, tem diferentes formas para cada modelo.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/fit_eta-qgsii-e19_00-p.pdf}
  \caption{ Exemplo de modificações da distribuição $dN/d\eta$ para colisões próton-ar, cauda curta em verde e cauda longa em vermelho.}
  \label{fig:comp_ori_short_long}
\end{figure}

As mudanças aqui adotadas têm caráter puramente fenomenológico, além de terem sido escolhidas de forma a representarem situações extremas, provavelmente além dos vínculos atuais na região frontal e na própria região central.
